李碧華：失職失德，「名醫」又如何？

10月13日，瑪麗醫院換肝病人開肚3小時，白等一名中途突然離去的顧問醫生。事件荒謬令人震驚。

換肝名醫吳國際（他是急性肝衰竭死亡鄧桂思的主診醫生），負責監督角色。就算你地位崇高名利雙收，離去是到私家醫院為另一名病人施手術不是救人嗎？但眼前換肝者已經動刀開肚了，顧問醫生在緊急關頭仍決定離去，基於什麼理由？什麼原則？有沒有想過病人要延長麻醉時間？會錯過肝臟移植黃金時間？抑或另外一個是「特別」的病人，更加重要？這位吳國際醫生，明白什麼是「醫德」嗎？

據《蘋果》獨家報導，開肚後白等3小時的病人，至今康復情況未如理想，雖已清醒，但很疲累，無力下床及進食。一般換肝病人手術後約兩週出院，這位「可能是因今次換肝手術時間較長」，使用的麻醉藥強心藥較多，因而影響血管運作，相信仍需留醫一段時間……何必累贅？手術「拖延」了3小時，你們說沒影響嗎？還好意思開脫，說屍肝放在冰箱時間較長累積有毒物質？當香港市民白癡？

醫者父母心，主刀和監督醫生豈有此心此德？抑間接草菅人命？精英也可庸劣，希望醫管局及專業人士深入徹查，公開真相，揭穿護短，予失職失德者懲處，向大眾交代。

過程用藥都唔同左啦搞到
正一垃圾醫生
永遠記住盧寵茂 吳國際 依兩個粉皮

炒都冇得炒
都唔係醫院員工黎

個人簽名 ×按此隱藏
------------------------------------
Oct 28近期活躍五毛
0群龍共舞 1天才小釣手 2三色貓 3JR 4法國佬巫斯義
5吾系甘開心牙 6真律師何君堯 7蘇麗珊 8十卜ching
9D_wade 10RedBaron 11優美開始 12阿古路 13Romanov
14返六日唔撚易 15優美開始 16民國復興 17dewi
18侵b 19曼聯明叔 20bb chu 21小翁翁

家屬去醫委會投訴, 醫委會釘牌

告佢疏忽, 索償

發夢個陣可能得，醫委會同警察投訴科有得揮。

2001年已經首次提出改革醫委會架啦
到今時今日2017都係毫無進展

影片入面其中一個小朋友，就係因為抽龍骨水過程有問題搞到由健健康康變智障，佢阿爸就算生緊癌都繼續幫個女周圍頻撲爭取，最後都係得唔到完滿答覆

連依一啲case搞到咁大單咁大鑊都無事，更何況其他無咁大鑊嘅case

可想而知醫委會形同虛設、封閉、點都唔會夠佢玩

大型手術，等埋佢都無可厚非架
如果唔係做乜安排兩個醫生

人地自己小圈子

理撚得你

嗰陣成班x登人反對醫委會改革呀嘛
睇下你班人而家分分鐘咪做埋受害者

除左停牌人1真係無野驚 理得香港人點鬧佢

班富豪又咪繼續搵佢睇

怪醫泰博士啲劇情來

改革制度但要加支那醫生。

即係點都係死

唔明白咁耐都無病人斬鳩班垃圾醫生

係都斬濕鳩老細。都未有

白色巨塔咁...

政府委員多仲撚恐佈，民間監測組織多返就正常。